# 角度传感器

角度传感器是由磁编码器制作而成，其可以精确检测旋转的位置。角度传感器与旋钮不同，它可以连续旋转，检测转过的度数，以及实时的角速度。同时，角度传感器的转盘，可以和各类结构件组合，应对各种场景。

<img src="images/angle-sensor.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:200px;">

- 与 makeblock 金属零件组合
- 与 乐高十字插销结合

### 原理介绍

电磁学中，我们可以向一个长方形导体的两端施加电压，从而在一个方向上产生电流。此时，如果在通电的导体上施加一个与导体平面垂直的磁场，如下图所示：

<img src="images/angle-3.jpg" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:600px;">

磁场感应产生洛伦兹力，导体上流动的电荷会因此发生路径偏移。

根据弗莱明的左手定则可以判断电荷流动的偏移方向，并且正负电荷的偏移方向是相反的。那么，如上图所示，正负电荷分别沿着左右两条不同的路径从中导体中穿过。

此时，在导体的两侧，也就是在其垂直于电流流过的方向上，就会有电势差产生。这就是霍尔效应（Hall Effect）。

从霍尔效应中我们可以得知，磁场的变化会影响电流的大小，因此若能从电流的变化中反推磁场的变化，进而反推出磁体位置的变化，就可以利用这一特性检测安装有磁体的转轴的位置或转速了。

### 生活实例

- 一些智能舵机上会使用磁编码做为角度检测的手段<br>
<img src="images/angle-1.jpg" style="padding:10px 0px 12px 3px;width:300px;">
- Apple Watch 的冠帽可以连续旋转实现调节音量的功能，但不会因为量程过小而感到局促<br>
<img src="images/angle-2.jpg" style="padding:10px 0px 12px 3px;width:300px;">

### 参数

- 尺寸：24×36mm
- 角度精度：±1°
- 工作电流：22mA